<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Gevleugelde kat on Ronan Berntsen Leesdossier</title>
        <link>http://berntsen.tk/tags/gevleugelde-kat/</link>
        <description>Recent content in Gevleugelde kat on Ronan Berntsen Leesdossier</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://berntsen.tk/tags/gevleugelde-kat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>VO-1-Gevleugelde-kat</title>
        <link>http://berntsen.tk/post/vo1-2-gk/</link>
        <pubDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://berntsen.tk/post/vo1-2-gk/</guid>
        <description>&lt;img src="http://berntsen.tk/post/vo1-2-gk/cover.jpg" alt="Featured image of post VO-1-Gevleugelde-kat" /&gt;&lt;p&gt;Lief dagboek,
Ik lig eindelijk weer in mijn eigen bed, en ik ben nog nooit zo blij geweest. Ik ga je alles vertellen wat er vandaag is gebeurd. Vandaag ben ik aangekomen bij de Tembe. Eerst was ik heel bang omdat ik dacht dat Temberi heel erg boos zou zijn, vanwege wat Siparti hem had aangedaan.
Gelukkig, dat was hij helemaal niet, sterker nog, hij was heel blij om ons te zien en heeft ons heel veel gevraagd over hoe de wereld nu is en wat de kinderen van Siparti te zeggen hadden.g
Er was alleen wel een probleem, we moeten nog naar huis en de Tembe houden het niet veel langer uit bij het einde der tijden, want Satura veroorzaakt een gigantische storm om hen op te eten.
We moeten een plan bedenken. We hebben best wel lang nagedacht en we zijn hierop uitgekomen: we moesten naar buiten gaan om met Satura te kunnen praten, daarna zouden we Satura proberen zo ver te krijgen dat ze een weddenschap met ons aangaat om onze vrijheid en die van de Tembe.
Het ging ongeveer zo: Teresa daagde Satura uit voor een wedstrijd om hun vrijheid en die van de Tembe. Satura vroeg wat de alwetende, alwinnende keizerin van de tijd zou moeten winnen. Teresa antwoordde: &amp;ldquo;uw verlies&amp;rdquo;. Satura vond dit een geweldige prijs en ging akkoord. De wedstrijd was een verhalenwedstrijd, de één moest de ander een verhaal vertellen over de ander zijn leven. Wiens verhaal het dichtste bij de werkelijkheid zat was de winnaar. Hierna volgde een lange verhalenwedstrijd, het was spannend, maar Teresa won.
Het lukte haar om een verhaal te vertellen over Satura dat dichter bij de werkelijkheid zat, omdat Teresa en ik een gek verleden hadden met gescheiden ouders enz. en omdat de wereld nu heel anders is dan toen Satura hem voor het laatst zag.
In ieder geval wij waren blij dat we hadden gewonnen. Maar toen dook er onverwachts een ander probleem op. Lucide had een muur van vuur gemaakt voor Satura haar mond, waar we niet door konden, maar om de één of andere vreemde reden stopte Lucide.
Hierna trokken we door Satura´s muil heen en kwamen we uit bij de dageraad van de wereld. Het was er prachtig, de zon scheen fel en er vlogen vogeltjes in het rond, één voor éé n floepte alle Tembe uit de andere kant van Satura´s lichaam. We namen afscheid van de Tembe en keerden terug naar de echte wereld.
Ik was zo blij toen ik mijn ouders en vrienden weer zag. Ik had zelfs school gemist en dat gebeurt niet vaak.
Ik ben van plan om hier later in mijn leven een heel dik boek over te schrijven. Natuurlijk denkt iedereen dat het een fantasieverhaal is, maar dat maakt me niet uit, ik weet wel beter.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
