<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Everless on Ronan Berntsen Leesdossier</title>
        <link>http://berntsen.tk/tags/everless/</link>
        <description>Recent content in Everless on Ronan Berntsen Leesdossier</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://berntsen.tk/tags/everless/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>VO-2-Everless</title>
        <link>http://berntsen.tk/post/vo2-1-everless/</link>
        <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://berntsen.tk/post/vo2-1-everless/</guid>
        <description>&lt;img src="http://berntsen.tk/post/vo2-1-everless/cover.jpg" alt="Featured image of post VO-2-Everless" /&gt;&lt;h3 id=&#34;waar-gaat-het-boek-over&#34;&gt;Waar gaat het boek over?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Het boek gaat over een meisje met de naam Jules. Jules leeft samen met haar vader in croft. Jules&amp;rsquo;s vader heeft heel weinig tijd over hij heeft het allemaal besteed aan belastingen. In Sempara het land waarin Jules leeft is tijd letterlijk geld. Je wordt geboren met een bepaalde hoeveelheid tijd dat is meestal ongeveer tachtig jaar. Maar je kunt je tijd ook uitbloeden dat bloed (Jouw tijd dus** wordt dan via een alchemisch proces omgezet in geld. Andersom werkt ook je kunt het geld oplossen in thee om de hoeveelheid tijd die het geld waard is langer te kunnen leven. Dus Jules gaat naar Everless een plek waar haar vader haar waarschuwde om nooit naartoe te gaan om geld te verdienen. Haar vader komt achter haar aan. Zijn tijd ging op maar er was iets. iets waarvoor hij bereid was te sterven. Jules wordt dienstmeisje van de koningin. Dat doet ze om uit te vogelen waarom haar vader wilde dat ze nooit in de buurt van de koningin zou komen. Langzaam ontdekt Jules wie ze is.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;door-wie-wordt-het-verhaal-verteld&#34;&gt;Door wie wordt het verhaal verteld?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Het verhaal wordt verteld door Jules in de tegenwoordige tijd, Jules is een meisje. Ze is flink eigenwijs en is erg aardig tegen bijna iedereen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;passen-de-voor-en-achterkant-bij-het-boek&#34;&gt;Passen de voor en achterkant bij het boek?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ja ik vind van wel het is een plaatje van een stad in een zandloper. Dat past erg goed bij het boek.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
