<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Reflectie on Ronan Berntsen Leesdossier</title>
        <link>http://berntsen.tk/tags/reflectie/</link>
        <description>Recent content in Reflectie on Ronan Berntsen Leesdossier</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://berntsen.tk/tags/reflectie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>VO-3-Fictiespeeddates</title>
        <link>http://berntsen.tk/post/vo3-2-fsd/</link>
        <pubDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://berntsen.tk/post/vo3-2-fsd/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Het was best leuk, ik heb eigenlijk redelijk wat gehoord over de verschillende boeken. Sommige boeken leken me zelfs best leuk! Dit zijn de boeken waar ik over heb gehoord: ‘De honden’, ‘iBoy’, ‘Dansen in diep water’ en ‘het Middernachtspaleis’. Ik heb gesproken met Melle, Tijl, Lennard en Tristan(D) vooral Lennards boek “Dansen in diep water” sprak me best aan, ik had eerder ook  al de kaft van dit boek gelezen en het leek me leuk. Toen lennard er nog wat meer over vertelde leek het me best een leuk boek. Het is een soort kopie van lord of the flies(nooit gelezen) en gaat dus over een groep meisjes (in plaats van jongens) die op een onbewoond eiland terecht komen en die in conflict raken over een boel dingen (in plaats van elkaar vermoorden zoals blijkbaar bij the lord of the flies). Ook Tijls boek “iBoy” leek best interesant, het gaat over een jongen die erg verliefd is op een meisje maar vervolgens valt er een iphone van een flatgebouw in zijn hoofd, dus is hij een tijdje in coma en wanneer hij wakker wordt heeft hij superkrachten! Nu moet hij besluiten of hij zijn krachten stilhoudt of dat hij lucy(het meisje) gaat wreken zij wordt namelijk getreiterd door een gang! En dus wil de jongen haar helpen maar of dat wel een goed idee is? Verder leken de andere boeken me wel prima maar het was best leerzaam. Wat ik over mijn eigen boek heb verteld? Ik heb verteld dat het ging over een wereld ver in de toekomst waar de indertijd levende wezens (die zich arrogant genoeg homo aeternus hebben genoemd) denken dat de homo sapiens is uitgestorven maar dat maakt hun overheid ze alleen maar wijs. De mens wordt eigenlijk voor allerlei testjes en dubieuze praktijken gebruikt.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>CP 3-5 Leesontwikkeling</title>
        <link>http://berntsen.tk/post/reflectievideo/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://berntsen.tk/post/reflectievideo/</guid>
        <description>

&lt;iframe src=&#34;https://drive.google.com/file/d/1JoVb5BRWWTtL0CF-CYsYn-5DF2LUrStp/preview&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;480&#34; allow=&#34;autoplay&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;


</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
