<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Leesdossier on Ronan Berntsen Leesdossier</title>
        <link>http://berntsen.tk/tags/leesdossier/</link>
        <description>Recent content in Leesdossier on Ronan Berntsen Leesdossier</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://berntsen.tk/tags/leesdossier/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Leesdossier</title>
        <link>http://berntsen.tk/post/ld/leesdossier/</link>
        <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://berntsen.tk/post/ld/leesdossier/</guid>
        <description>&lt;h3 id=&#34;inleiding&#34;&gt;Inleiding&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hallo ik ben Ronan Berntsen en dit is mijn leesautobiografie. Ik ga een heel verhaal vertellen vertellen over mijn leesleven en favoriete boeken. Verder is het vast interessant dat ik op het moment dat ik deze inleiding type geen idee heb wat ik verder nog ga doen. Hopelijk vind je (en ik) het leuk en verveel je je niet doodt&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;mijn-leesleven&#34;&gt;Mijn leesleven&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Eerst kreeg ik verrassend genoeg jip en janneke, mr men (engelse boeken serie voor peuters/kleuters), pluk van de petteflet en een boel andere baby/peuter boeken voorgeschoteld. die waren en blijven toch leuk. Sommige lees ik ze nog wel eens terug. Daarna kwamen de kleuterboeken waarbij het idee is dat je zelf een beetje mee leest en dat deed ik dan ook toen begon ik lezen erg leuk te vinden en dat wordt later nog beter. Daar weer na kwamen de simpele boeken: geronimo stilton enz die vond ik erg leuk vooral de eerder genoemde geronimo stilton ik ken ze allemaal uit mijn hoofd. Toen was het lastig voor me ik kon geen leuk boek vinden en voor het grootste deel van gr 5 las ik maar donald duck’s die ik nog steeds lees ik heb namelijk een abonnement. Fast forward tot nu: Lees ik meestal engelse boeken avonturenboeken maar wel met wat(veel) onzin erin.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;wanneer-lees-ik-en-wat-vind-ik-er-van&#34;&gt;Wanneer lees ik en wat vind ik er van&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ik vind lezen erg leuk (maar computers leuker) ik lees altijd in bed(te lang volgens mijn moeder), in de avond, op zondag(want dan mag ik niet op de computer) en als het saai wordt (auto, niks te doen etc. )&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;welke-boeken-vind-ik-nu-leuk&#34;&gt;Welke boeken vind ik nu leuk?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ik hou nu vooral van engelse avonturenboeken maar nederlands is ook goed. Boeken die ik leuk vind zijn: Artemis Fowl, H.I.V.E(de hele serie), Percy Jackson/Heroes of olympus (2 series die bij elkaar horen). Ik houdt ook erg van Roald Dahl en David Walliams er wordt gezegd dat David williams de nieuwe Roald Dahl is en daar ben ik het mee eens ze schrijven allebei heel onzinnig waardoor iedereen erg van ze moet lachen ik ook. Ik houdt niet zo verrassend van strips donald duck, suske en wiske en tom poes zijn allemaal strips waar ik van houdt.Een boek voor mij moet spannend zijn maar NIET eng er moet wat actie in zitten maar te veel is gewoon tijdverspilling ook moet er voor mij veel verhaal in zitten het boek moet ergens om gaan met een doel in zicht niet gewoon een boek waarbij er van alles gebeurt zonder reden en uiteindelijk is het gewoon: en dat wat dat The End&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;boeken-en-films&#34;&gt;Boeken en films&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ik heb wel eens boeken gelezen en dan de films gezien. Ik ben van mening dat je altijd het boek eerst moet lezen anders wordt het boek wel echt verpest. Bij harry potter die ik een tijdje geleden heb gelezen was ik de boeken aan het lezen maar omdat ze steeds voor een oudere leeftijdsgroep zijn gemaakt  dus uiteindelijk moest ik een jaartje wachten om het volgende boek te lezen dat was wel even stom maar ik heb het overleefd. En de film was ook heel leuk maar ik begreep het beter door het boek.verder zijn films apart ook heel leuk als er geen boek van is mijn favoriet is: charlie and the chocolate factory,mary poppins en inside out&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;schrijvers&#34;&gt;Schrijvers&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Een goede schrijver is belangrijk voor een goed boek ik kijk niet zo veel naar de schrijver van een boek maar als ik een goede schrijver tegenkom lees ik meestal wel meer van die schrijver. Goede schrijvers in mijn mening zijn: rick riordan,eoin colfer, Mark Walden,roald Dahl en David Williams oh en vergeet walt disney niet&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
