<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>1T1 on Ronan Berntsen Leesdossier</title>
        <link>http://berntsen.tk/categories/1t1/</link>
        <description>Recent content in 1T1 on Ronan Berntsen Leesdossier</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://berntsen.tk/categories/1t1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Leesdossier</title>
        <link>http://berntsen.tk/post/ld/leesdossier/</link>
        <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://berntsen.tk/post/ld/leesdossier/</guid>
        <description>&lt;h3 id=&#34;inleiding&#34;&gt;Inleiding&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hallo ik ben Ronan Berntsen en dit is mijn leesautobiografie. Ik ga een heel verhaal vertellen vertellen over mijn leesleven en favoriete boeken. Verder is het vast interessant dat ik op het moment dat ik deze inleiding type geen idee heb wat ik verder nog ga doen. Hopelijk vind je (en ik) het leuk en verveel je je niet doodt&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;mijn-leesleven&#34;&gt;Mijn leesleven&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Eerst kreeg ik verrassend genoeg jip en janneke, mr men (engelse boeken serie voor peuters/kleuters), pluk van de petteflet en een boel andere baby/peuter boeken voorgeschoteld. die waren en blijven toch leuk. Sommige lees ik ze nog wel eens terug. Daarna kwamen de kleuterboeken waarbij het idee is dat je zelf een beetje mee leest en dat deed ik dan ook toen begon ik lezen erg leuk te vinden en dat wordt later nog beter. Daar weer na kwamen de simpele boeken: geronimo stilton enz die vond ik erg leuk vooral de eerder genoemde geronimo stilton ik ken ze allemaal uit mijn hoofd. Toen was het lastig voor me ik kon geen leuk boek vinden en voor het grootste deel van gr 5 las ik maar donald duck’s die ik nog steeds lees ik heb namelijk een abonnement. Fast forward tot nu: Lees ik meestal engelse boeken avonturenboeken maar wel met wat(veel) onzin erin.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;wanneer-lees-ik-en-wat-vind-ik-er-van&#34;&gt;Wanneer lees ik en wat vind ik er van&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ik vind lezen erg leuk (maar computers leuker) ik lees altijd in bed(te lang volgens mijn moeder), in de avond, op zondag(want dan mag ik niet op de computer) en als het saai wordt (auto, niks te doen etc. )&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;welke-boeken-vind-ik-nu-leuk&#34;&gt;Welke boeken vind ik nu leuk?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ik hou nu vooral van engelse avonturenboeken maar nederlands is ook goed. Boeken die ik leuk vind zijn: Artemis Fowl, H.I.V.E(de hele serie), Percy Jackson/Heroes of olympus (2 series die bij elkaar horen). Ik houdt ook erg van Roald Dahl en David Walliams er wordt gezegd dat David williams de nieuwe Roald Dahl is en daar ben ik het mee eens ze schrijven allebei heel onzinnig waardoor iedereen erg van ze moet lachen ik ook. Ik houdt niet zo verrassend van strips donald duck, suske en wiske en tom poes zijn allemaal strips waar ik van houdt.Een boek voor mij moet spannend zijn maar NIET eng er moet wat actie in zitten maar te veel is gewoon tijdverspilling ook moet er voor mij veel verhaal in zitten het boek moet ergens om gaan met een doel in zicht niet gewoon een boek waarbij er van alles gebeurt zonder reden en uiteindelijk is het gewoon: en dat wat dat The End&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;boeken-en-films&#34;&gt;Boeken en films&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ik heb wel eens boeken gelezen en dan de films gezien. Ik ben van mening dat je altijd het boek eerst moet lezen anders wordt het boek wel echt verpest. Bij harry potter die ik een tijdje geleden heb gelezen was ik de boeken aan het lezen maar omdat ze steeds voor een oudere leeftijdsgroep zijn gemaakt  dus uiteindelijk moest ik een jaartje wachten om het volgende boek te lezen dat was wel even stom maar ik heb het overleefd. En de film was ook heel leuk maar ik begreep het beter door het boek.verder zijn films apart ook heel leuk als er geen boek van is mijn favoriet is: charlie and the chocolate factory,mary poppins en inside out&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;schrijvers&#34;&gt;Schrijvers&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Een goede schrijver is belangrijk voor een goed boek ik kijk niet zo veel naar de schrijver van een boek maar als ik een goede schrijver tegenkom lees ik meestal wel meer van die schrijver. Goede schrijvers in mijn mening zijn: rick riordan,eoin colfer, Mark Walden,roald Dahl en David Williams oh en vergeet walt disney niet&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>VO-1-Gaten</title>
        <link>http://berntsen.tk/post/vo1-1-gaten/</link>
        <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://berntsen.tk/post/vo1-1-gaten/</guid>
        <description>&lt;img src="http://berntsen.tk/post/vo1-1-gaten/cover.jpg" alt="Featured image of post VO-1-Gaten" /&gt;&lt;p&gt;Hallo ik ben Ronan Berntsen en ik heb mijn creatieve verwerkingsopdracht gemaakt over het boek gaten door louis sachar.
ik heb voor de opdracht een filmpje gemaakt van 1.03 minuten waarin ik vertel hoe het avontuur en het boek begint. Omdat dat deel van het boek niet al te veel verklapt en toch leuk is. het boek is en 1998 voor het eerst gedrukt en de originele titel was Holes. Ik koos om een filmpje te maken omdat het me leuk leek  maar ook omdat het me de beste manier leek om te vertellen over het boek. Ik wilde het spannend maken en er voor zorgen dat het persoon die het ziet het boek ook wil lezen


&lt;iframe src=&#34;https://drive.google.com/file/d/1s4d9CX8tys3plQS3hwqApGDs5ZEjA-Ow/preview&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;600&#34; allow=&#34;autoplay&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>VO-2-Everless</title>
        <link>http://berntsen.tk/post/vo2-1-everless/</link>
        <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://berntsen.tk/post/vo2-1-everless/</guid>
        <description>&lt;img src="http://berntsen.tk/post/vo2-1-everless/cover.jpg" alt="Featured image of post VO-2-Everless" /&gt;&lt;h3 id=&#34;waar-gaat-het-boek-over&#34;&gt;Waar gaat het boek over?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Het boek gaat over een meisje met de naam Jules. Jules leeft samen met haar vader in croft. Jules&amp;rsquo;s vader heeft heel weinig tijd over hij heeft het allemaal besteed aan belastingen. In Sempara het land waarin Jules leeft is tijd letterlijk geld. Je wordt geboren met een bepaalde hoeveelheid tijd dat is meestal ongeveer tachtig jaar. Maar je kunt je tijd ook uitbloeden dat bloed (Jouw tijd dus** wordt dan via een alchemisch proces omgezet in geld. Andersom werkt ook je kunt het geld oplossen in thee om de hoeveelheid tijd die het geld waard is langer te kunnen leven. Dus Jules gaat naar Everless een plek waar haar vader haar waarschuwde om nooit naartoe te gaan om geld te verdienen. Haar vader komt achter haar aan. Zijn tijd ging op maar er was iets. iets waarvoor hij bereid was te sterven. Jules wordt dienstmeisje van de koningin. Dat doet ze om uit te vogelen waarom haar vader wilde dat ze nooit in de buurt van de koningin zou komen. Langzaam ontdekt Jules wie ze is.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;door-wie-wordt-het-verhaal-verteld&#34;&gt;Door wie wordt het verhaal verteld?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Het verhaal wordt verteld door Jules in de tegenwoordige tijd, Jules is een meisje. Ze is flink eigenwijs en is erg aardig tegen bijna iedereen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;passen-de-voor-en-achterkant-bij-het-boek&#34;&gt;Passen de voor en achterkant bij het boek?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ja ik vind van wel het is een plaatje van een stad in een zandloper. Dat past erg goed bij het boek.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>VO-3-Erebos</title>
        <link>http://berntsen.tk/post/vo3-1-erebos/</link>
        <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://berntsen.tk/post/vo3-1-erebos/</guid>
        <description>&lt;img src="http://berntsen.tk/post/vo3-1-erebos/cover.jpg" alt="Featured image of post VO-3-Erebos" /&gt;&lt;h3 id=&#34;karakter&#34;&gt;Karakter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;De hoofdpersoon van het boek lijkt totaal niet op mij, hij is een beetje vervelende puber. Hij is wel erg nieuwsgierig, dat ben ik ook wel. De persoonlijkheid van de hoofdpersoon verandert een beetje tijdens het boek omdat hij verslaafd wordt aan een game, Erebos. Tijdens zijn verslaafdheid is hij helemaal niet aardig en heel erg op zichzelf.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;leefomgeving&#34;&gt;Leefomgeving&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;De Leefomgeving van het karakter is best normaal. Hij leeft in een doodgewone stad, gaat naar een doodgewone school en heeft een doodgewoon huis. Hij heeft daarnaast een beetje overbezorgde ouders.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;wat-zou-de-hoofdpersoon-kunnen-leren-van-mij&#34;&gt;Wat zou de hoofdpersoon kunnen leren van mij&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;De hoofdpersoon zou kunnen leren van mij om wat beter naar zijn moeder te luisteren; De hoofdpersoon zou wat voorzichtiger kunnen zijn met de game in het boek. Daarnaast zou de hoofdpersoon zou ook wat aardiger kunnen zijn tegen alle mensen waar hij zonder reden niet aardig tegen was, dat waren er namelijk best veel.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;vriendschap&#34;&gt;Vriendschap&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ik denk dat ik wel bevriend zou kunnen zijn met de hoofdpersoon maar niet beste vrienden of zo, zo aardig is hij nou ook weer niet vind ik.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>VO-4-Hack</title>
        <link>http://berntsen.tk/post/vo4-1-hack/</link>
        <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://berntsen.tk/post/vo4-1-hack/</guid>
        <description>&lt;img src="http://berntsen.tk/post/vo4-1-hack/cover.jpg" alt="Featured image of post VO-4-Hack" /&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vRxSWONxQxvPMCLjRVoUZOeO-m5ePLg1nS-jOmdrJyH8AK8_eVSYXNf37dvosu85dPc91-udCxJTpS3/embed?start=false&amp;loop=false&amp;delayms=3000&#34; frameborder=&#34;0&#34; width=100% height=&#34;600&#34; allowfullscreen=&#34;true&#34; mozallowfullscreen=&#34;true&#34; webkitallowfullscreen=&#34;true&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;


</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
